<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Emporion - Datenschutz"><div class="row">
<div class="col-md-12" lang="de">
<h1>Datenschutz (Privacy Policy)</h1>

<p>Den Trägereinrichtungen von Emporion ist es ein wichtiges Anliegen, verantwortungsvoll mit Ihren persönlichen Daten umzugehen und bei allen Datenverarbeitungsprozessen die Prinzipien insbesondere von Integrität, Vertraulichkeit, Zweckbindung und Datensparsamkeit zu beachten. Im Folgenden möchten wir Ihnen daher die wichtigsten datenschutzrechtlich relevanten Aspekte der Nutzung von Emporion erläutern:</p>

<p>Allgemeine Informationen zum Datenschutz an der Staatsbibliothek zu Berlin finden Sie <a href="https://staatsbibliothek-berlin.de/extras/allgemeines/impressum/datenschutz-privacy-policy-1">hier</a>.</p>

<p>Zwar ist für Ansicht und Download der auf Emporion publizierten Inhalte keine Registrierung erforderlich, dennoch werden auch dabei personenbezogene Daten in der Absicht gespeichert, statistische Informationen über die Häufigkeit des Zugriffs auf einzelne Beiträge zu gewinnen. Zu diesem Zweck nutzt Emporion die von der Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds (Platz der Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, <a href="mailto:gbv@gbv.de">gbv@gbv.de</a>) entwickelte quelloffene Software <a href="https://github.com/gbv/ePuSta-Server">electronic Publications Statistics</a> (ePuSta).</p>

<p>Für die Nutzung von Emporion als Publikationsplattform für die Open Access-Veröffentlichung wirtschafts- und sozialhistorischer Forschungsdaten und Datenpapiere ist eine persönliche Registrierung verpflichtend, die gemäß Art. 4 Nr. 11 der EU-Datenschutzgrundverordnung als Einwilligung in die Verarbeitung der angegebenen personenbezogenen Daten betrachtet wird. Für die Registrierung bei Emporion sind Angaben zu Vor- und Nachname der(s) jeweiligen Autor(in) oder einer anderen Person, die mit der Veröffentlichung eines Beitrags betraut wurde (z.B. Sekretariat), sowie die Nennung einer – idealerweise dienstlichen – E-Mail-Adresse obligatorisch. Zusätzlich werden serverseitig Datum und Uhrzeit des letzten Logins des jeweiligen Kontos protokolliert. Auf die personenbezogenen Daten in den serverbasierten Nutzungskonten haben neben den Verantwortlichen auf Seiten des Auftragsdatenverarbeiters auch mit Administratorrechten ausgestattete Angehörige von Humboldt-Universität zu Berlin und Staatsbibliothek zu Berlin Zugriff – für sie sind auch die im Zuge der Erstregistrierung versendeten E-Mails einsehbar. Da aus der Speicherung dieser personenbezogenen Daten mit größter Wahrscheinlichkeit kein hohes Risiko für Rechte und Freiheiten der betroffenen Person zu erwarten ist, kann eine Datenschutz-Folgenabschätzung hier unterbleiben.</p>

<p>Zum Zwecke ihrer wissenschaftsadäquaten Open Access-Zugänglichmachung werden die auf Emporion publizierten Forschungsdaten und Datenpapiere mit formalen wie inhaltlichen Metadaten beschrieben und gegebenenfalls mit der von der Deutschen Nationalbibliothek betriebenen Gemeinsamen Normdatei verknüpft. Sämtliche in diesem Zusammenhang zu machenden Angaben sind freiwillig und stehen mit der sich aus der Nutzung von Emporion ergebenden Absicht, eigene Forschungsergebnisse der Öffentlichkeit bekannt zu machen, in Übereinstimmung. Die Erhebung sonstiger personenbezogener Daten im Rahmen des Anmeldevorgangs (IP-Adresse, Datum und Uhrzeit der Registrierung) dient dazu, Missbrauch der Dienste zu verhindern.</p>

<p>Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Anmeldedaten ist Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO i.V.m. § 3 BDSG. Die vorübergehende Speicherung der IP-Adresse durch das System ist notwendig, um eine Auslieferung der Website an den Rechner der(s) Nutzer(in) zu ermöglichen. Hierfür muss die IP-Adresse der(s) Nutzer(in) für die Dauer der Sitzung gespeichert bleiben. Die Speicherung in Logfiles erfolgt, um die Funktionsfähigkeit der Website sicherzustellen. Eine Auswertung der Daten zu Marketingzwecken findet in diesem Zusammenhang nicht statt. In diesen Zwecken liegt auch das berechtigte Interesse der Betreibereinrichtungen von Emporion an der Datenverarbeitung nach Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.</p>

<p>Alle erhobenen personenbezogenen Daten werden auf Serverinfrastrukturen der Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds (Platz der Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, <a href="mailto:gbv@gbv.de">gbv@gbv.de</a>) gespeichert. Die gesamte Datenübertragung erfolgt abhörsicher verschlüsselt über den Internet-Kommunikationsstandard <em>Hypertext Transfer Protocol Secure</em> (HTTPS). Eine darüber hinausgehende Weitergabe personenbezogener Daten erfolgt nicht. Sämtliche personenbezogenen Daten werden auf unbestimmte Zeit, höchstens jedoch bis zum Widerruf der Einwilligung zu deren Nutzung – in der Regel in Form der Löschung des betreffenden Nutzungskontos – gespeichert. Die dauerhafte Löschung des eigenen Nutzungskontos bei Emporion kann jederzeit durch formlose Nachricht an die <a href="https://emporion.gswg.info/content/below/contact.xml">hier</a> aufgeführten Kontaktadressen beauftragt werden. Hierdurch wird ebenfalls ein Widerruf der Einwilligung der Speicherung der während des Registrierungsvorgangs erhobenen personenbezogenen Daten ermöglicht. Die sonstigen im Rahmen des Anmeldevorgangs erhobenen personenbezogenen Daten (IP-Adresse, Datum und Uhrzeit der Registrierung) werden in der Regel nach einer Frist von sieben Tagen nach der Anmeldung gelöscht.</p>

<p>Für die Datenhebung im Rahmen der Nutzung von Emporion als Publikationsplattform ist verantwortlich im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung und sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen:</p>

<p>Verantwortlicher im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung ist:</p>

<p>Stiftung Preußischer Kulturbesitz<br />
Prof. Dr. Marion Ackermann<br />
Von-der-Heydt-Straße 16-18<br />
10785 Berlin<br />
<a href="mailto:datenschutz@hv.spk-berlin.de" title="xterner Link: E-Mail schreiben an Stiftung Preußischer Kulturbesitz (öffnet Mailprogramm)">datenschutz@hv.spk-berlin.de</a></p>

<p>Als behördlicher Datenschutzbeauftragter der Stiftung Preußischer Kulturbesitz steht Ihnen bei Rückfragen zur Verfügung:</p>

<p>Felix Kirsch<br />
Von-der-Heydt-Str. 16-18<br />
10785 Berlin<br />
<a href="mailto:datenschutz@hv.spk-berlin.de" title="xterner Link: E-Mail schreiben an Stiftung Preußischer Kulturbesitz (öffnet Mailprogramm)">datenschutz@hv.spk-berlin.de</a><br />
<br />
Als behördlicher Datenschutzbeauftragter des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds steht Ihnen bei Rückfragen zur Verfügung:</p>

<p>Marc-Josef Tegethoff<br />
Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds<br />
Platz der Göttinger Sieben 1<br />
37073 Göttingen<br />
<span class="madress">datenschutz [at] gbv.de</span></p>

<p>Sie haben Anspruch auf Auskunft über die Sie betreffenden personenbezogenen Daten sowie auf Berichtigung oder Löschung oder auf Einschränkung der Verarbeitung oder – im Falle der Datenverarbeitung aufgrund Ihrer Einwilligung – ein Widerspruchsrecht gegen die Verarbeitung sowie gegebenenfalls ein Recht auf Datenübertragbarkeit.</p>

<p>Außerdem haben Sie das Recht zur Beschwerde bei unserer Datenschutz-Aufsichtsbehörde:</p>

<p>Der Bundesbeauftragte für Datenschutz und Informationsfreiheit<br />
Graurheindorfer Str. 153<br />
53117 Bonn<br />
<span class="madress">poststelle [at] bfdi.bund.de</span> | <span class="madress">poststelle [at] bfdi.de-mail.de</span></p>
</div>
</div></section><section xml:lang="en" title="Emporion - Privacy Policy"><h1>Privacy Policy</h1><p>It is of critical importance for Emporion and its supporting institutions to handle your personal data with the upmost responsibility, integrity, and confidentiality. In the following we wish to illuminate the most important and relevant aspects of the use of Emporion as it pertains to your data protection rights:</p><p>General data protection information for the Staatsbibliothek zu Berlin can be found <a href="https://staatsbibliothek-berlin.de/en/extras/allgemeines/imprint/privacy-policy-1">here</a>.</p><p>Although published content may be viewed on and downloaded from Emporion without account registration, personal data will nevertheless still be saved for the purpose of gathering statistical information concerning the frequency with which specific contributions are visited. Towards this end Emporion uses the open source software <a href="http://github.com/gbv/ePuSta-Server">electronic Publications Statistics</a> (ePuSta) developed by the Common Library Network (Platz der Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, <a href="mailto:gbv@gbv.de">gbv@gbv.de</a>).</p><p>An account registration is required for the publication of open-access research data and data papers. In accordance with Chp. 1, Art. 4, No. 11 of the EU’s General Data Protection Regulation, the registration of an account constitutes consent to the processing of the personal information provided therein. In order to register one must provide the first and last names of the respective author or other individual (e.g. Secretariat) responsible for the publication of a contribution, as well as an (ideally official) email address. The date and time of one’s last login are likewise stored on the server.</p><p>In addition to those responsible for the processing of order data, administrator (and thus data-access) rights are also held by certain vested members of Humboldt-Universität zu Berlin and Berlin State Library – they can also view emails sent as part of the initial registration. Since the saving of this personal data poses little foreseeable risk to the rights and freedoms of the registrant, a data protection impact assessment is here omitted.</p><p>Towards the goal of making it easier to access open source content for scientific purposes, it is intended that all research data and data papers published on Emporion be described with and specified according to formal- and content-related Metadata and, where applicable, linked to the common authority control system operated by the German National Library. The information provided here is done so on a voluntary basis, and is meant to facilitate the wishes of Emporion users to make their own research better known. Additional personal data are collected as part of the registration process (IP-address, date, and time of registration) in order to prevent misuse of the services. </p><p>The legal basis for the processing of registration data is Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO i.V.m § 3 BDSG. The temporary storing of the IP-address is necessary in order to enable delivery of the website to the user’s computer. Therefore, the IP-address of the user must be stored for the duration of the session. Storage in logfiles helps to ensure the functionability of the website. No evaluation of this data is undertaken for marketing purposes in this context. The legitimate interest of Emporion’s operating facilities in the processing of data for these purposes is likewise stipulated according to Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.</p><p>All collected data are stored in the server infrastructure of the headquarters of the Common Library Network (Platz der Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, <a href="mailto:gbv@gbv.de">gbv@gbv.de</a>). Data transmission is encrypted and occurs exclusively via the internet communication standard Hypertext Transfer Protocol Secure (HTTPS). No further transfer of personal data takes place. All personal data are stored indefintely, but never beyond the point at which consent to the use and storage of this data is revoked. Revocation of consent occurs through the deletion of one’s account. An account can be permanently deleted – and thus consent for the storage of data obtained during the registration proceess revoked – at any time by simply contacting the address listed <a href="http://emporion.gswg.info/content/below/contact.xml">here</a>. The aforementioned additional personal data collected as part of the registration process (IP-address, date and time of registration) are deleted seven days after registration.</p><p>Those responsible for data collection pertaining to the use of Emporion as a publication platform:</p><p>Within the meaning of the General Data Protection Regulation:</p><p>Stiftung Preußischer Kulturbesitz<br />
Prof. Dr. Marion Ackermann<br />
Von-der-Heydt-Straße 16-18<br />
10785 Berlin<br />
<a href="mailto:datenschutz@hv.spk-berlin.de" title="externer Link: E-Mail schreiben an Stiftung Preußischer Kulturbesitz (öffnet Mailprogramm)">datenschutz@hv.spk-berlin.de</a></p><p>Available for your inquiries as the official data protection officer of the Stiftung Preußischer Kulturbesitz:</p><p>Felix Kirsch<br />
Von-der-Heydt-Str. 16-18<br />
10785 Berlin<br />
<a href="mailto:datenschutz@hv.spk-berlin.de" title="externer Link: E-Mail schreiben an Stiftung Preußischer Kulturbesitz (öffnet Mailprogramm)">datenschutz@hv.spk-berlin.de</a></p><p>Available for your inquiries as the official data protection officer of the Common Library Network:</p><p>Marc-Josef Tegethoff<br />
Headquarters of the Common Library Network<br />
Platz der Göttinger Sieben 1<br />
37073 Göttingen<br />
<span class="madress">datenschutz [at] gbv.de</span></p><p>You are entitled to information pertaining to any of your personal data as well as to correction or deletion or restriction of the processing of data or – in the case of conensual data processing – to object to the processing as well as, if applicable, a right to data transfer.</p><p>You are likewise entitled to file a complaint with our data protection authority:</p><p>Der Bundesbeauftragte für Datenschutz und Informationsfreiheit<br />
Graurheindorfer Str. 153<br />
53117 Bonn<br />
<span class="madress">poststelle [at] bfdi.bund.de</span> | <span class="madress">poststelle [at] bfdi.de-mail.de</span></p></section><meta><log lastEditor="cmathieu" date="2025-10-08" time="17:38" /></meta></MyCoReWebPage>
