<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Emporion - Datenschutz"><div class="row">
<div class="col-md-12" lang="de">
<h1>Datenschutz (Privacy Policy)</h1>

<p>Den Trägereinrichtungen von Emporion ist es ein wichtiges Anliegen, verantwortungsvoll mit Ihren persönlichen Daten umzugehen und bei allen Datenverarbeitungsprozessen die Prinzipien insbesondere von Integrität, Vertraulichkeit, Zweckbindung und Datensparsamkeit zu beachten. Im Folgenden möchten wir Ihnen daher die wichtigsten datenschutzrechtlich relevanten Aspekte der Nutzung von Emporion erläutern:</p>

<p>Allgemeine Informationen zum Datenschutz an der Humboldt-Universität zu Berlin finden Sie <a href="https://www.hu-berlin.de/de/hu/impressum/datenschutzerklaerung">hier</a>.</p>

<p>Zwar ist für Ansicht und Download der auf Emporion publizierten Inhalte keine Registrierung erforderlich, dennoch werden auch dabei personenbezogene Daten in der Absicht gespeichert, statistische Informationen über die Häufigkeit des Zugriffs auf einzelne Beiträge zu gewinnen. Zu diesem Zweck nutzt Emporion die von der Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds (Platz der Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, <a href="mailto:gbv@gbv.de">gbv@gbv.de</a>) entwickelte quelloffene Software <a href="https://github.com/gbv/ePuSta-Server">electronic Publications Statistics</a> (ePuSta).</p>

<p>Für die Nutzung von Emporion als Publikationsplattform für die Open Access-Veröffentlichung wirtschafts- und sozialhistorischer Forschungsdaten und Datenpapiere ist eine persönliche Registrierung verpflichtend, die gemäß Art. 4 Nr. 11 der EU-Datenschutzgrundverordnung als Einwilligung in die Verarbeitung der angegebenen personenbezogen Daten betrachtet wird. Für die Registrierung bei Emporion sind Angaben zu Vor- und Nachname der(s) jeweiligen Autor(in) oder einer anderen Person, die mit der Veröffentlichung eines Beitrags betraut wurde (z.B. Sekretariat), sowie die Nennung einer – idealerweise dienstlichen – E-Mail-Adresse obligatorisch. Zusätzlich werden serverseitig Datum und Uhrzeit des letzten Logins des jeweiligen Kontos protokolliert. Auf die personenbezogenen Daten in den serverbasierten Nutzungskonten haben neben den Verantwortlichen auf Seiten des Auftragsdatenverarbeiters auch mit Administratorrechten ausgestattete Angehörige von Humboldt-Universität zu Berlin und Staatsbibliothek zu Berlin Zugriff – für sie sind auch die im Zuge der Erstregistrierung versendeten E-Mails einsehbar. Da aus der Speicherung dieser personenbezogenen Daten mit größter Wahrscheinlichkeit kein hohes Risiko für Rechte und Freiheiten der betroffenen Person zu erwarten ist, kann eine Datenschutz-Folgenabschätzung hier unterbleiben.</p>

<p>Zum Zwecke ihrer wissenschaftsadäquaten Open Access-Zugänglichmachung werden die auf Emporion publizierten Forschungsdaten und Datenpapiere mit formalen wie inhaltlichen Metadaten beschrieben und gegebenenfalls mit der von der Deutschen Nationalbibliothek betriebenen Gemeinsamen Normdatei verknüpft. Sämtliche in diesem Zusammenhang zu machenden Angaben sind freiwillig und stehen mit der sich aus der Nutzung von Emporion ergebenden Absicht, eigene Forschungsergebnisse der Öffentlichkeit bekannt zu machen, in Übereinstimmung. Die Erhebung sonstiger personenbezogener Daten im Rahmen des Anmeldevorgangs (IP-Adresse, Datum und Uhrzeit der Registrierung) dient dazu, Missbrauch der Dienste zu verhindern.</p>

<p>Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Anmeldedaten ist Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO i.V.m. § 3 BDSG. Die vorübergehende Speicherung der IP-Adresse durch das System ist notwendig, um eine Auslieferung der Website an den Rechner der(s) Nutzer(in) zu ermöglichen. Hierfür muss die IP-Adresse der(s) Nutzer(in) für die Dauer der Sitzung gespeichert bleiben. Die Speicherung in Logfiles erfolgt, um die Funktionsfähigkeit der Website sicherzustellen. Eine Auswertung der Daten zu Marketingzwecken findet in diesem Zusammenhang nicht statt. In diesen Zwecken liegt auch das berechtigte Interesse der Betreibereinrichtungen von Emporion an der Datenverarbeitung nach Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.</p>

<p>Alle erhobenen personenbezogenen Daten werden auf Serverinfrastrukturen der Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds (Platz der Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, <a href="mailto:gbv@gbv.de">gbv@gbv.de</a>) gespeichert. Die gesamte Datenübertragung erfolgt abhörsicher verschlüsselt über den Internet-Kommunikationsstandard <em>Hypertext Transfer Protocol Secure</em> (HTTPS). Eine darüber hinausgehende Weitergabe personenbezogener Daten erfolgt nicht. Sämtliche personenbezogenen Daten werden auf unbestimmte Zeit, höchstens jedoch bis zum Widerruf der Einwilligung zu deren Nutzung – in der Regel in Form der Löschung des betreffenden Nutzungskontos – gespeichert. Die dauerhafte Löschung des eigenen Nutzungskontos bei Emporion kann jederzeit durch formlose Nachricht an die <a href="https://emporion.gswg.info/content/below/contact.xml">hier</a> aufgeführten Kontaktadressen beauftragt werden. Hierdurch wird ebenfalls ein Widerruf der Einwilligung der Speicherung der während des Registrierungsvorgangs erhobenen personenbezogenen Daten ermöglicht. Die sonstigen im Rahmen des Anmeldevorgangs erhobenen personenbezogenen Daten (IP-Adresse, Datum und Uhrzeit der Registrierung) werden in der Regel nach einer Frist von sieben Tagen nach der Anmeldung gelöscht.</p>

<p>Für die Datenhebung im Rahmen der Nutzung von Emporion als Publikationsplattform ist verantwortlich im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung und sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen:</p>

<p>Verantwortliche im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung ist die:</p>

<p>Humboldt-Universität zu Berlin<br />
Die Präsidentin<br />
Frau Prof. Dr. Julia von Blumenthal<br />
Unter den Linden 6<br />
10099 Berlin<br />
+49 (0)30 / 2093-2100<br />
<a href="mailto:praesidentin@hu-berlin.de?subject=Datenschutzerkl%C3%A4rung">praesidentin@hu-berlin.de</a></p>

<p>Als behördliche Datenschutzbeauftragte der Humboldt-Universität zu Berlin steht Ihnen bei Rückfragen zur Verfügung:</p>

<p>Gesine Hoffmann-Holland<br />
Unter den Linden 6<br />
10099 Berlin<br />
+49 (0)30 / 2093-2591<br />
<a href="mailto:datenschutz@uv.hu-berlin.de?subject=Datenschutzerkl%C3%A4rung">datenschutz@uv.hu-berlin.de</a><br />
<a href="https://www.hu-berlin.de/de/datenschutz">www.hu-berlin.de/de/datenschutz</a></p>

<p>Als behördlicher Datenschutzbeauftragter des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds steht Ihnen bei Rückfragen zur Verfügung:</p>

<p>Marc-Josef Tegethoff<br />
Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds<br />
Platz der Göttinger Sieben 1<br />
D-37073 Göttingen<br />
+49 (0)551 / 395 207<br />
<a href="mailto:datenschutz@gbv.de">datenschutz@gbv.de</a></p>

<p>Sie haben Anspruch auf Auskunft über die Sie betreffenden personenbezogenen Daten sowie auf Berichtigung oder Löschung oder auf Einschränkung der Verarbeitung oder – im Falle der Datenverarbeitung aufgrund Ihrer Einwilligung – ein Widerspruchsrecht gegen die Verarbeitung sowie gegebenenfalls ein Recht auf Datenübertragbarkeit.</p>

<p>Außerdem haben Sie das Recht zur Beschwerde bei unserer Datenschutz-Aufsichtsbehörde:</p>

<p>Berliner Beauftragte für Datenschutz und Informationsfreiheit<br />
Alt-Moabit 59-61<br />
10555 Berlin<br />
+49 (0)30 / 13889-0<br />
<a href="http://mailbox@datenschutz-berlin.de">mailbox@datenschutz-berlin.de</a></p>
</div>
</div>
</section><meta><log lastEditor="cmathieu" date="2023-01-16" time="10:57" /></meta></MyCoReWebPage>
