<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>

  <section title="Willkommen bei Emporion!" xml:lang="de">
    <div class="jumbotwo" id="project-index-search">
       <div class="row">
         <div class="col-12">
           <h1 class="d-none">Emporion</h1>
           <h2 class="d-none text-secondary">Forschungsdaten-Hub<br /> für die Sozial- und Wirtschaftsgeschichte</h2>
           <img src="../images/logos/hu_emporion-logo-colored.svg" alt="" />

           <form
            action="../servlets/solr/find"
            id="project-searchMainPage"
            class="form-inline mt-5 mb-5 text-center"
            role="search">
              <div class="input-group input-group-lg mx-auto w-75">
                <input
                  name="condQuery"
                  placeholder="Suchen in allen Inhalten"
                  class="form-control search-query"
                  id="project-searchInput"
                  type="text"/>
                <div class="input-group-append">
                  <button type="submit" class="btn btn-primary">
                    <i class="fa fa-search"></i>
                  </button>
                </div>
              </div>
            </form>

            <p>
              Der offene Zugang zu Forschungsdaten gewinnt immer mehr an Bedeutung. Um eine Plattform für die Open Access-Publikation 
              von Forschungsdaten und Datenpapieren aus der Sozial- und Wirtschaftsgeschichte zu schaffen, haben das 
              DFG-Schwerpunktprogramm 1859 <a href="https://www.experience-expectation.de/">Experience and Expectations. Historical Foundations of
              Economic Behavior</a> und die <a href="https://www.gswg.eu/">Gesellschaft für Sozial- und Wirtschaftsgeschichte</a>
              in Verbindung mit der <a href="https://staatsbibliothek-berlin.de/">Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer
              Kulturbesitz</a> Emporion gegründet.
            </p>
            <p>
              Als Forschungsdaten-Hub für die Sozial- und Wirtschaftsgeschichte ermöglicht Emporion die
              kostenfreie und standardkonforme Veröffentlichung von Zeitreihen, historischen Statistik- und Paneldaten, vektoriellen Geodaten,
              Textmining-Analysen und Datenpapieren. Emporion steht auch für Beiträge aus den Feldern der Unternehmens-, Umwelt- und Technikgeschichte offen.
            </p>
          </div>
        </div>
      </div>
  </section>

  <section title="Welcome to Emporion!" xml:lang="en">
    <div class="jumbotwo" id="project-index-search">
       <div class="row">
         <div class="col-12">
           <h1 class="d-none">Emporion</h1>
           <h2 class="d-none text-secondary">Research Data Hub<br /> for Social and Economic History</h2>
           <img src="../images/logos/hu_emporion-logo-colored.svg" alt="" />

           <form
            action="../servlets/solr/find"
            id="project-searchMainPage"
            class="form-inline mt-5 mb-5 text-center"
            role="search">
              <div class="input-group input-group-lg mx-auto w-75">
                <input
                  name="condQuery"
                  placeholder="Search in all content elements"
                  class="form-control search-query"
                  id="project-searchInput"
                  type="text"/>
                <div class="input-group-append">
                  <button type="submit" class="btn btn-primary">
                    <i class="fa fa-search"></i>
                  </button>
                </div>
              </div>
            </form>

            <p>
              Open access to research data has become ever more important. In seeking to provide a platform for the open access publication of research data
              pertaining to social and economic history, the DFG Priority Program 1859 <a href="https://www.experience-expectation.de/">Experience and Expectations.
              Historical Foundations of Economic Behavior</a> and the <a href="https://www.gswg.eu/">Gesellschaft für Sozial- und Wirtschaftsgeschichte</a>, in
              conjunction with the <a href="https://staatsbibliothek-berlin.de/">Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz</a>, have launched Emporion.
            </p>
            <p>
              As a research data hub for social and economic history, Emporion offers a platform for the publication, indexing, and long-term storage of time series,
              historical statistical and panel data, georeferenced vector data, and text mining analysis results, as well as data papers describing them, in accordance
              with the <a href="https://www.go-fair.org/fair-principles/">FAIR Guiding Principles for Scientific Data Management and Stewardship</a>. Emporion is also
              open to contributions from the fields of corporate and environmental history and the history of technology.
            </p>
          </div>
        </div>
      </div>
  </section>
  <meta>
  </meta>

</MyCoReWebPage>
